instrument dęty drewniany w którym źródłem dźwięku jest podwójny stroik zamknięty w komorze ustnika cornamusa została przywieziona do europy w xvi wieku przez maurów prezentowany egzemplarz wykonany został w z buczyny jest to kopia niemieckiej tenorowej cornamusy